<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>flex on Paris Java User Group</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/tags/flex/</link><description>Recent content in flex on Paris Java User Group</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2009 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hardcoding.parisjug.org/tags/flex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soirée RIA</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2009/07-07-ria/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2009 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2009/07-07-ria/</guid><description>Date et lieu Mardi 07 juillet 2009 Dans les locaux de la ISEP ATTENTION Victime de son succès, le Paris JUG ne se contient plus dans la salle qui l&amp;rsquo;accueille. Pour des raisons évidentes de sécurité, les personnes non inscrites à l&amp;rsquo;évènement ne pourront donc plus y assister. L&amp;rsquo;inscription implique de posséder une adresse mail valide sur laquelle vous recevrez une demande de confirmation à laquelle il vous faudra répondre afin de valider votre inscription.</description></item><item><title>Soirée GWT</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/11-04-gwt/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2008 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/11-04-gwt/</guid><description>Date et lieu Mardi 4 novembre 2008 Dans les locaux de la ISEP 185 participants Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : Google Web Toolkit : le navigateur est la plateforme Google Web Toolkit est une technologie étonnante par son efficacité. Elle permet à des développeurs connaissant le langage java de créer des applications internet riche. Dans cet exposé la technologie sera décrite et décortiquée, les nouveautés de la version 1.</description></item><item><title>MDA et Flex</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/07-08-mda-et-flex/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2008 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/07-08-mda-et-flex/</guid><description>Date et lieu Mardi 8 juillet 2008 Dans les locaux de la Fiapp 146 participants Détails 20h00 : Accueil 20h15 à 21h15 : Pourquoi tout le monde ne fait-il pas du MDA? Malgré une approche et des concepts séduisants, le MDA (Model Driven Architecture) peine à démarrer réellement. Le MDA se focalise sur le besoin utilisateur et améliore le &amp;ldquo;feedback&amp;rdquo;, il industrialise le développement, améliore la qualité et diminue les coûts tout en pérennisant les investissements grâce à une indépendance vis-à-vis de la cible technique.</description></item></channel></rss>