<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>jmock on Paris Java User Group</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/tags/jmock/</link><description>Recent content in jmock on Paris Java User Group</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2008 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hardcoding.parisjug.org/tags/jmock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>JUG2B - Les Juggers viennent de Mars et les commerciaux de Venus</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/09-11-mars-venus/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2008 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/09-11-mars-venus/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 septembre 2008 Dans les locaux de Port Parallèle Détails 19h00 à 19h15 : Accueil 19h30 à 20h00 : Les Juggers viennent de Mars et les commerciaux de Venus Tout le monde connaît ou presque le livre de John Gray « Les hommes viennent de Mars et les femmes de Venus ». Il y décrit avec brio les grandes différences de réaction entre les femmes et les hommes.</description></item><item><title>JUG2B - Meilleurs Développeurs</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/06-12-jug2b/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2008 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/06-12-jug2b/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 juin 2008 Dans les locaux de Port Parallèle 26 participants Détails 18h45 à 19h00 : Accueil 19h00 à 20h00 : Meilleurs Développeurs On améliore les compétences des développeurs en leur donnant un budget annuel de 5 jours de cours dans un centre de formation, vrai ? Faux ! Qu&amp;rsquo;est-ce que les 10% meilleurs développeurs ont en commun ?
Cette présentation s&amp;rsquo;adresse aux développeurs concernés par la qualité de leur travail, et aux leaders concernés pas la qualité de leur équipe.</description></item><item><title>Soirée Spring</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/06-10-spring/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2008 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2008/06-10-spring/</guid><description>Date et lieu Mardi 10 juin 2008 Dans les locaux de la Fiapp 146 participants Détails 18h45 à 19h00 : Accueil 19h00 à 20h00 : TDD avec Spring et JMock A travers le développement d&amp;rsquo;une application web, nous vous montrerons comment faire du TDD avec Spring et comment Spring 2.5 simplifie votre développement avec les annotations. Nous utiliserons les mockobjects pour nos tests unitaires. Vous découvrirez que J2ee à travers Spring n&amp;rsquo;a rien à envier à RubyOnRails ou Grails pour le développement d&amp;rsquo;applications Web.</description></item></channel></rss>