<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nos évènements on Paris Java User Group</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/</link><description>Recent content in Nos évènements on Paris Java User Group</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hardcoding.parisjug.org/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soirée JHipster versus JHipster Lite</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/12-06-jhipster/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/12-06-jhipster/</guid><description>Date et lieu Mardi 6 décembre 2022 à 19h00 Dans les locaux de Microsoft Les sessions sont filmées et le public est photographié. Les photographies sont ensuite publiées sur le site du Paris JUG et autres médias de l&amp;rsquo;associations Paris JUG. En acceptant cette invitation, vous autorisez le Paris JUG à publier votre photo sur les médias sus-mentionnés.
Les inscrits à l&amp;rsquo;évènement non présents 5 minutes avant le début de la session, soit à 19h25, verront leurs places remises à disposition.</description></item><item><title>Soirée Katas d'architecture and microservices</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/11-08-architecture-katas-microservices/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/11-08-architecture-katas-microservices/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 Novembre 2022 à 19h00 Dans les locaux de Agora Pulse Les sessions sont filmées et le public est photographié. Les photographies sont ensuite publiées sur le site du Paris JUG et autres médias de l&amp;rsquo;associations Paris JUG. En acceptant cette invitation, vous autorisez le Paris JUG à publier votre photo sur les médias sus-mentionnés.
Les inscrits à l&amp;rsquo;évènement non présents 5 minutes avant le début de la session, soit à 19h25, verront leurs places remises à disposition.</description></item><item><title>Patterns de programmation réactive pour les BDDs - À la découverte de Couchbase</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/10-11-bdd-reactive-pattern-couchbase/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/10-11-bdd-reactive-pattern-couchbase/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 Octobre 2022 à 19h00 Dans les locaux de Datadog Les sessions sont filmées et le public est photographié. Les photographies sont ensuite publiées sur le site du Paris JUG et autres médias de l&amp;rsquo;associations Paris JUG. En acceptant cette invitation, vous autorisez le Paris JUG à publier votre photo sur les médias sus-mentionnés.
Les inscrits à l&amp;rsquo;évènement non présents 5 minutes avant le début de la session, soit à 19h25, verront leurs places remises à disposition.</description></item><item><title>Soirée Programmation Orientée Données avec Java 19</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/09-27-programmation-orientee-donnees-java-19/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/09-27-programmation-orientee-donnees-java-19/</guid><description>Date et lieu Mardi 27 Septembre 2022 à 19h00 Dans les locaux de Renault Digital Les sessions sont filmées et le public est photographié. Les photographies sont ensuite publiées sur le site du Paris JUG et autres médias de l&amp;rsquo;associations Paris JUG. En acceptant cette invitation, vous autorisez le Paris JUG à publier votre photo sur les médias sus-mentionnés.
Les inscrits à l&amp;rsquo;évènement non présents 5 minutes avant le début de la session, soit à 19h25, verront leurs places remises à disposition.</description></item><item><title>Soirée IRL Micronaut</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/05-10-micronaut/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/05-10-micronaut/</guid><description>Date et lieu Mardi 10 Mai 2022 à 19h30 Dans les locaux d&amp;rsquo;Agorapluse Ajouter à Google Calendar Les sessions sont filmées et le public est photographié. Les photographies sont ensuite publiées sur le site du Paris JUG et autres médias de l&amp;rsquo;associations Paris JUG. En acceptant cette invitation, vous autorisez le Paris JUG à publier votre photo sur les médias sus-mentionnés.
Les inscrits à l&amp;rsquo;évènement non présents 5 min avant le début de la session, soit à 19h25, verront leur place remise à disposition.</description></item><item><title>Soirée virtuelle Intégration à l'ère du cloud avec Camel Quarkus</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/02-08-cloud-camel-quarkus/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2022/02-08-cloud-camel-quarkus/</guid><description>Détails 18h45 : Accueil 19h00 : Intégration à l&amp;rsquo;ère du cloud avec Camel Quarkus Dans un univers informatique dont l&amp;rsquo;expansion ne cesse d&amp;rsquo;accélérer, le besoin de faire communiquer des systèmes disparates se renforce jour après jour. Développé en Java, le projet Open Source Apache Camel fournit avec ses 350 connecteurs une réponse prouvée à ce besoin toujours croissant d&amp;rsquo;intégration entre systèmes.
Mais à l&amp;rsquo;ère du cloud, des projets comme Quarkus changent complètement la donne.</description></item><item><title>Soirée Classloaders et JVM optimisation (10/12/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/12-10-classloader-jvm-optimisation/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/12-10-classloader-jvm-optimisation/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 décembre 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : The Great Application Server Debate There are many application servers on the market today, but which are right for you as a developer? This session looks at the popular application servers—including Tomcat, TomEE, GlassFish, Jetty, WebSphere, Oracle WebLogic Server, Liberty Profile, and JBoss—and analyses them from the point of view of a developer.</description></item><item><title>Soirée Machine Learning 101 (12/11/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/11-12-marchine-learning/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/11-12-marchine-learning/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 novembre 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : Introduction au machine Learning Le Big data fait fureur, tout les DSI veulent mettre en place du big data chez eux, mais assez peu de gens savent vraiment ce que l&amp;rsquo;on peux faire avec.
Ce talk décrit, les principes fondateurs du Machine Learning, ces usages et les buts qu&amp;rsquo;ils servent.</description></item><item><title>Soirée Intégration Java (08/10/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/10-08-integration/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/10-08-integration/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 octobre 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : N&amp;rsquo;ayez pas peur des Entreprise Integration Patterns (EIP) Les systèmes d&amp;rsquo;information sont souvent complexes et contiennent un nombre important de sous systèmes hétérogènes et d’applications disparates. L&amp;rsquo;intégration de ces applications et de ces sous-systèmes est un challenge pour pouvoir échanger différents services et données. Pour résoudre cette problématique d&amp;rsquo;intégration d&amp;rsquo;environnement, il est nécessaire de mettre en place de la glu logicielle entre ces systèmes et ces applications.</description></item><item><title>Soirée In bed with Remi Forax (10/09/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/09-10-remi-forax/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/09-10-remi-forax/</guid><description>Date et lieu Mardi 10 septembre 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : The Bright Dynamic Future of Java Maintenant que Java 8 est fini (au moins feature complete), il est temps de se pencher sur ce que pourrait être Java 9 Java a une longue tradition qui consiste à offrir aux développeurs utlisant le JDK les mêmes outils que ceux utilisés par les développeurs écrivant le JDK.</description></item><item><title>Soirée Dart vs. JS (11/06/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/06-11-dart/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/06-11-dart/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 juin 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : Dart : one language to rule them all Dart est un langage (et une plateforme incluant VM, compilateur, etc.) actuellement en cours de développement chez Google. Son mode de développement itératif, l&amp;rsquo;équilibre qu&amp;rsquo;il représente en tant que langage client et serveur et les talents que Google a réuni pour le développer sont autant de points qui donnent à penser que Dart sera une technologie majeure dans les prochaines années.</description></item><item><title>Soirée Batch (14/05/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/05-14-batch/</link><pubDate>Tue, 14 May 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/05-14-batch/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 juin 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : Spring batch Quand j&amp;rsquo;écris une application Web, il y a pléthore de frameworks Web. Quand j&amp;rsquo;accède à une base de données, il y a des solutions de persistance (Hibernate, etc.). Quand je fais du batch, je suis&amp;hellip; à poil ! Les batchs seraient-ils les parents pauvres de Java ?</description></item><item><title>Soirée Quickies (09/04/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/04-09-quickies/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/04-09-quickies/</guid><description>Date et lieu Mardi 09 avril 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 - GWT noDTO Distilled GWT est une techno qui permet de coder dans le même langage côté client et serveur, alors pourquoi utiliser des objets différents ? Ce quickie cherche à présenter comment lever les contraintes techniques pour écrire moins de code.
Par Francois Wauquier
19h50 - Coder au féminin : mythe ou perspective ?</description></item><item><title>Soirée Traitement d'annotations en Java (12/02/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/02-12-annotations/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/02-12-annotations/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 février 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : APT pour les nuls Découverte de l’outillage APT (de l&amp;rsquo;or en barre !!)
Cas d’utilisation 100% J2SE utile à tous: @Message pour ne plus jamais éditer un fichier _fr.properties! Opportunités d’utiliser APT dans les projets de tous les jours Gallerie et Patterns de Processeurs APT: Génération de classes Java, de fichiers sans les mains Génération de tests unitaires de non régression (photo d’un état) Génération de rapports XLS, de diagrammes UML, &amp;hellip; Génération de log dans le build voir stop un build Intégration maven, eclipse, idea12, &amp;hellip; Futur d’APT pour Java 8 La présentation sera illustrée par le projet open source EZ18N qui permet d&amp;rsquo;internationaliser une application avec sureté de typage (type-safety) grace au traitement d&amp;rsquo;annotation à la compilation.</description></item><item><title>Soirée JS (08/01/2013)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/01-08-javascript/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2013/01-08-javascript/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 février 2013 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : AngularJS ou ce que le web aurait du être si il avait été pensé pour des applications JavaScript existe depuis le début du web mais n&amp;rsquo;était pas adapté pour développer des applications professionnelles : indebuggable, différences d&amp;rsquo;implémentations dans les navigateurs, trop lourd à maintenir sur le long terme &amp;hellip;.</description></item><item><title>Soirée Manik Surtani (11/12/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/12-11-manik-surtani/</link><pubDate>Tue, 11 Dec 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/12-11-manik-surtani/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 décembre 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : JCache Par Manik Surtani
20h30 à 21h : Buffet 21h à 22h : DataGrid Par Manik Surtani et Emmanuel Bernard
22h à &amp;hellip; : 3ème mi-temps des juggers au Vavin Sponsors de l&amp;rsquo;évènement Platinium Gold Post (blog) sur la présentation Télécharger la présentation</description></item><item><title>Soirée Spring (13/11/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/11-13-spring/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/11-13-spring/</guid><description>Date et lieu Mardi 13 novembre 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : Spring XML est mort, vive Spring NoXML Avec la sortie de sa version 3.1, Spring Framework arrive avec son lot de nouveautés, et tente de corriger le reproche le plus important qu&amp;rsquo;on lui porte : sa configuration xml verbeuse. Part des améliorations de son API de configuration en Java et le support de Servlet 3.</description></item><item><title>Soirée Cagatay Civici (09/10/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/10-09-cagatay-civici/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/10-09-cagatay-civici/</guid><description>Date et lieu Mardi 13 novembre 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : What&amp;rsquo;s new in JSF 2.2? JSF 2.2 is on the corner and will bring various enhancements over the previous versions. This session covers the highlights of the JSF 2.2 featuring View Actions, Faces Flows, HTML5 addons, ajax improvements and more. In addition to the technical side, insider news from JSF Expert Group and the release plan will also be shared.</description></item><item><title>Soirée Richard Stallman (03/10/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/10-03-richard-stallman/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/10-03-richard-stallman/</guid><description>Date et lieu Mardi 13 novembre 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ESIEA Détails 18h45 à 19h00 : Accueil 19h00 à 21h30 : The Danger of Software Patents Richard Stallman will explain how software patents obstruct software development. Software patents are patents that cover software ideas. They restrict the development of software, so that every design decision brings a risk of getting sued. Patents in other fields restrict factories, but software patents restrict every computer user.</description></item><item><title>Performance JVM (11/09/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/09-11-performance-jvm/</link><pubDate>Tue, 11 Sep 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/09-11-performance-jvm/</guid><description>Date et lieu Mardi 11 septembre 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 18h45 à 19h00 : Accueil 19h30 à 20h25 : JVM Performance - Past, Present and Predicted William Louth, architect of JXInsight over at JINSPIRED, will be giving a talk on JVM performance measurement, optimization and execution control. During the talk he will outline a vision for the future of software performance measurement &amp;amp; execution analysis as well as reliability/resilience engineering touching on such topics as self awareness (behavioral introspection), self regulation (control &amp;amp; feedback, systems &amp;amp; signals) as well as approaches to performance analysis in highly parallel/distributed execution environments.</description></item><item><title>Soirée NOSQL (03/07/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/07-03-nosql/</link><pubDate>Tue, 03 Jul 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/07-03-nosql/</guid><description>Date et lieu Mardi 03 juillet 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h40 : CouchBase NoSQL has garnered tremendous attention in recent years as the basis of architectures for building large linearly scalable systems. As a document oriented database, Couchbase Server presents the user with a simple approach to storing and retrieving data across a cluster and handles replication, rebalancing and so on.</description></item><item><title>Soirée Serveurs d'applications (12/06/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/06-12-servers-applications/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/06-12-servers-applications/</guid><description>Date et lieu Mardi 12 juin 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 19h40 : Etat des serveurs d&amp;rsquo;applications Par Antonio Goncalves
19h40 à 20h05 : TomEE Par Jean-Louis Monteiro
20h05 à 20h25 : WAS 8.5 Faites faire une cure à votre environnement de développement grâce à WebSphere Application Server 8.5 Vous en avez assez de télécharger et installer 3 DVDs pour un serveur d&amp;rsquo;application ?</description></item><item><title>Soirée Sacha Labourey (15/05/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/05-15-sacha-labourey/</link><pubDate>Tue, 15 May 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/05-15-sacha-labourey/</guid><description>Date et lieu Mardi 15 mai 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : Par Sacha Labourey
20h30 à 21h : Buffet 21h à 22h : Par Sacha Labourey
22h à &amp;hellip; : 3ème mi-temps des juggers au Vavin Sponsors de l&amp;rsquo;évènement Platinium Gold Post (blog) sur la présentation Télécharger la présentation</description></item><item><title>Java.next() (13/03/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/03-13-java-next/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/03-13-java-next/</guid><description>Date et lieu Mardi 13 mars 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : Java.next() et Jigsaw Rappel sur la situation Java 7/8, OpenJDK, JCP, MacOS, … et présentation de l&amp;rsquo;avancement sur la fonctionnalité de Java 8 qui va changer la vie de tous les développeurs Java : Jigsaw.
Intervenant : Alexis Moussine-Pouchkine
20h35 à 21h05 : Buffet 21h à 22h : Lambda, syntaxe, semantique et sous le capot Lambda, syntaxe, semantique et sous le capot description: (à la Jule Verne) Où le public découvre avec stupéfaction et ravissement la plus grosse addition au langage Java depuis les generics de Java 5, les choix de design qui ont été fait, les raisons de ces choix, les stratégies d&amp;rsquo;implémentations et d&amp;rsquo;optimisations et les questions encore en suspend.</description></item><item><title>Code Story (14/02/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/02-14-code-story/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/02-14-code-story/</guid><description>Date et lieu Mardi 14 février 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h30 : Code Story Par David Gageot et Jean Laurent de Morlhon
Les romains avaient des gladiateurs et des arênes, les espagnols, la corrida, et Tron, sa Disc Arena. Et bien le Paris JUG a maintenant son &amp;ldquo;Ultimate Randori Night&amp;rdquo;.
En effet, pour sélectionner les gagnants du concours CodeStory qui iront à Devoxx France.</description></item><item><title>Soirée Devops (10/01/2012)</title><link>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/01-10-devops/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hardcoding.parisjug.org/events/2012/01-10-devops/</guid><description>Date et lieu Mardi 10 janvier 2012 Dans les locaux de l&amp;rsquo;ISEP Détails 19h15 à 19h30 : Accueil 19h30 à 20h25 : Packaging natif Un des aspects importants de DevOps est le déploiement continu. Et qui dit déploiement, dit livrable et donc définition du livrable. La présentation présentera l&amp;rsquo;approche packaging natif et en particulier RPM qui permet de produire des livrables s&amp;rsquo;insérant simplement dans le SI tout en étant parfaitement compatibles avec des outils de gestion de configuration comme Puppet/Chef</description></item></channel></rss>